英航「機師大罷工」：全球航班100%取消的史上最大抗爭

「如果機師都不說話，還有人能抵抗航空資方的予取予求嗎？」2019年9月9日，英國航空公司（British Airways）的機師工會，正式啟動為期48小時罷工大抗爭——在行動階段，英航全球的航班起降將「100%取消」——影響旅客人數不僅超過28萬人，更是英航史上最大規模的勞工行動。

英航本次的罷工行動，目前分為兩個階段，首波行動將從9月9日至10日，次波追加則暫定於9月27日。其勞資糾紛的主要爭議，在於英航機師工會（Balpa）對於公司分潤的「結構性不公」。

工會認為，在過去幾年間，英航透過人力撙節、壓縮成本等方式大幅獲利，不僅財務連年黑字，在2018年更創下了歷史性的27億歐元的盈餘。然而英航的勞工，卻沒有分享到相應的獲利果實，因此自今年1月起，勞資雙方就針對薪資結構問題展開了漫長的談判。

在這段時間，以英航CEO克魯茲（Alex Cruz）為首的資方高層主張：英航雖然連年黑字、表現不俗，但當前卻也面臨著國際油價不斷上漲、英鎊貶值的匯差、英國脫歐不確定風險劇增...等負面挑戰，因此資方所能提出來的「最好妥協」，即是以3年為期，分階段調漲機師薪資11.5%。

然而英航機師工會卻拒絕接受「11.5%的最高漲薪」，因為他們要求的不只是薪資數值的上漲，而是「更公平的獲利回饋機制」，試圖逆轉英航長年來的人力撙節趨勢。不過對此，英航方面則拒絕退讓，反而指責機師公會「貪得無厭」，竟敢將公司的品牌形象與顧客的服務聲譽，拿來當成「滿足自己荷包的談判籌碼」。

「英航一直很重視員工資產，我們已經付給旗下機師『世界頂級收入』了，你們還想怎樣？」克魯茲表示，英航機師的平均年薪是9萬英鎊（新台幣346萬元）。但升到正機師後，平均薪資則能達到16.7萬英鎊（新台幣643萬）外加1.6萬英鎊的津貼加給（新台幣64萬）；若比照公司的11.5%加薪方案，機師的年薪級更可上看20萬英鎊（新台幣770萬），「福利根本遠優於『公平』!」

此外，在談判瀕臨破局的前夕，英航還在9月7號——也就是勞工行動前的最後48小時——發出了極具威脅性的懲處命令：「只要有人響應罷工，公司就將取消罷工當事人未來3年內的機票優惠！」

「不珍惜英航品牌的人，沒有資格享受公司的福利。」在內部聲明中，英航資方態度強硬地表示，如果罷工行動造成公司損失，最後也將直接影響勞工的薪資福利。殊不知此舉，卻更為激怒英航機師工會，最終不僅9月9日、10日的罷工行動「100%如起舉行」，工會內部更迅速地募集了鉅額的罷工支援基金，準備要升高抗爭的時間規模，試圖以更強硬的行動「逼英航與CEO克魯茲公開認錯」。

「我們在乎的不是加薪的數字，而是對待員工的『原則問題』。」一名匿名的機師向《金融時報》表示，許多響應罷工的機師都自願放棄了年中的分紅機會，大家之所以硬起來要和公司對幹，爭的都是一口氣。

「大家要知道，在支撐航空工業的眾多勞工裡，機師們可說是站在食物鏈頂端的優勢階級...所以如果我們都不出來對抗，誰還能制衡資方？如果我們不能迫使英航在『發大財』的日子裡，更公平地與基層分享利潤，未來我們還能指望怎樣的勞工待遇？」

人地會唔會秋後

左膠 ：唔好搞機場 損害國際聲譽 幾千萬旅客航班受影響 失民心

睇下國泰個班

唔會
民主國家
大型航空業工會

人地咪齊心令公司跪 國泰班 仲要篤灰
以後無人工加都抵撚死 無人會為你發聲

100%員工罷工點秋
全炒咩

國泰工會潛撚左去邊

港豬本性係咁
都唔係淨係國泰

一句：我要保住份工就收皮

香港？
笑咗

如果秋後係咪要炒曬全部員工

失民意喇又

得九十萬？

因航廢撚到 人地幾撚型

可唔可係英國機場搵d好似藍絲咁戇鳩既遊客出嚟做訪問

加人工咪罷工,政治野我重來唔投票港豬咪篤灰

香港人幾時先得

佢寫世界頂級收入咁又唔攞同行同級啲人工出嚟比較

人類總是重覆同樣錯誤

英航個CEO係西班牙落後人嚟，怪唔之得唔明先進國家機師諗乜

以前qantas都咁玩過
全部都清算左

（集思廣益）連儂牆唔夠文宣之建議

港豬：
唔洗理民意
阻到外國遊客
影響經濟

任㨂其一或多個

英航雖然連年黑字、表現不俗，但當前卻也面臨著國際油價不斷上漲、英鎊貶值的匯差、英國脫歐不確定風險劇增...等負面挑戰

啲字眼熟口熟面

香港經濟好果年就話來年經濟有不明郎因素

國泰手足學下

呢啲就係英國人嘅水平

下次要加人工就會好精壯

根本夠團結就唔怕炒
炒一個都繼續抗爭
有本事成間公司摺左佢

主席都被辭職。
補上既點會係自己友

講錢嘅話咪連藍絲都join囉

廢物，攪亂社會，影響遊客，嚴正強烈譴責

你睇香港班垃圾？炒下一個炒下一個唔關自己事wfc

罷工？要番工不了，抵班撚樣fb 都無得玩要做cdrom

如果當年64人人夠團結果d死士就唔會咁慘

真係炒晒全部人

Details

香港人算把啦，我都非常唔想講
但係工都唔敢罷，學人搞革命

之前香港英航罷工,都有好多英國人支持,香港空姐話好多謝佢地幫自己
但英國人話係幫自己,結果香港英航炒哂香港空姐結束香港基地

英國英航職員成最大贏家

榜樣

民主國家，有工會，有勞工權益，好羨慕

Push
建議呢個星期全力連儂香港
913 914 915 活動要去，但請起返連儂香港
唔係衝擊或散水或轉場，做更具價值嘅野
等所有人知道發生緊咩事先！

連儂牆起源於反共，呢條戰線不能倒！

勇武走得太前，後勤補給不足，文宣唔夠人！
做人要有公關！文宣多一個就好多！連儂牆要人！

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費
3. 夜晚十點吶喊！！！連繫左鄰右里
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會事務，做陪審員啦
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.09

人種問題

如果機師都不說話，都不想講假...

最近好似好多人話英文嘅文宣唔夠，又話鬼佬想睇到啲翻譯左嘅新聞。其實又班香港人已經做緊架啦。
（跪求幫推） 其實香港有班人好努力做翻譯

我哋網站叫，我哋每日都會將香港嘅新聞翻譯再放上fb，tg，同埋twitter。小弟p牌冇得推po，唯有靠大家幫手推到外國人都知香港發生咩事。
Facebook:

Instagram:

Twitter:

果時澳洲空軍直頭用C130運客

人地咁撚團結 香港果班

人地工會權力大好多

通常公會談判一定會講唔比秋後算帳

燒唔到自己 不了

仲未有藍絲同中立撚出黎屌？
你抗議可以但唔可以阻到人

睇反香港…

魚翅呢

有法律保障罷工

國泰既員工呢

香港d員工肯做未

再望下國泰

香港罷唔到工係有太多仆街自私藍絲
為上位出賣其他同事，最後上位者全部都係仆街

做左d咩野、冇哂聲氣

唔好主動搞旅客，畫面唔靚

支那幾時會出聲明
又話咩危害安全
影響支那航空領域

罰不責眾係我地永遠學唔識嘅事

好多空姐連fb都無用，笑死

自由既靈魂為左人工已經可以搞罷工
奴隸既靈魂水浸眼眉都仲可以繼續番工

工會個阿頭比人清算左都無人做野
要個工會托咩
唔係想分化 但呢下真係唔講唔得

唔係無得做 係睇你做唔做

人地一條心 我地有藍絲

齋睇標題已經知大家想屌邊個

屌打香港

因航跟機啦

人地好清楚邊個係主邊個係客
出勞力既永遠係主 出錢既先係客
冇左勞方 資方只係擁有一堆機器、建築物
香港人幾時先會明依個道理

香港人

因為佢地係中國人

國泰港龍果班真係.......
雖然8月5號佢地真係好幫到手咁罷工
呢個真係值得讚既
但主席比炒都唔即刻行動
重係到自我禁聲刪面書
咁整定比公司食死

腥港99%返工 再一齊督個1%無返既灰

.

人地都無秋後

香港人日程表提醒事項
— 913金鐘連儂/獅子山 914機場/天水圍 915英領/民陣 —
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

up

國泰廢柴
一個二個唔抵幫

國泰咁多員工
你地自己都唔比d骨氣
我地想幫你都冇得幫

香港學下啦

如果香港有一半人罷都抽唔到

響納粹中國首先炒左個工會會長先

騎劫佢？

國泰 學野啦

英國公會好惡

乜撚野黑字
赤字啊嘛

秋，即管秋
炒哂全間公司

1% 努力完假設最後成功左 仲要同督灰果班分享成果真係好噁心

錢同面

中共好高招嫁
你估英論伸士咩

人地機場罷工：有骨氣，好野
香港機場罷工：你班人仆街死

到時班撚屌就會搶光環
射波去叫雞都講到自己爭取民主咁

真，之前仲話俾d時間佢地準備，結果冇左件事
自己被打壓寧願屈服而唔敢企出黎，叫人可以點樣幫你
就算你今日因為沉默同禁聲而保住飯碗，咁嘅公司以後隨時郁你剝削你都得啦，成班都唔識得長遠去諗

國泰入面 香港嘅機師只係佔少數
Cockpit Crew 大部分都係鬼佬

你大我牙？
跟

Cx果班學下嘢啦

香港工會法同集體談判權比保皇否決晒，
工人被資本家瘋狂SM

推

工會好堅揪

一個錢一個政治

香港嗰d，一搞d咩即俾藍絲篤灰即炒
咁仲可以做到d咩，自己人都唔團結，仲篤得咁happy

搞機場有乜謂? 幫到你爭取支持咩? 對準政權啦

英國人罷工世界級英航、倫敦地鐵工會

阻到市民唔好囉！太激進鳥

工會主席都出事

講真 加果小小 但有成立支援基金 可能拎出黎都唔夠加幅大 但係佢講到明 呢個係原則嘅問題 原則就係原則 就好似國泰前ceo咁 整係寫自己一個名 呢個就係做人嘅原則！

推推

人地英航呢單野係為機師自身利益出發
反而政治立場呢樣人人不同
無可能做到100%全體罷工
號召力點可以相比。。。

好多有心既國泰員工已經盡左力表態
點解唔可以少啲責怪呢香港人

比人打壓都唔敢罷工

剩係班機師都嘈左好多年，咪又係唔撚敢罷工

推比港豬睇！

以為第一句係改詞

香港人學野

講個笑話, 香港罷工

香港人人工低真係唔好話人，自己攞黎，奴性重

BA即係BA,
BA伙記有風格，我鐘意

公司咁都唔無反應？

英國成日都strike 架啦，係亞洲啲奴隸先咁鍾意返工，唔敢爭取

香港幾時學下

團結性滿分

結果係公司請海外騎師都唔要班反骨

都有50%黃crew掛？ 國泰如果所有機玩最少人手，應該好快做死啲藍crew

香港人:要供樓

屌你老母國泰

D 藍飛雞掛住篤灰

係囉 英國又影響全世界喇 仲唔快啲鬧英國人

幾時到國泰

Adore

Good

「我們在乎的不是加薪的數字，而是對待員工的『原則問題』。」一名匿名的機師向《金融時報》表示，許多響應罷工的機師都自願放棄了年中的分紅機會，大家之所以硬起來要和公司對幹，爭的都是一口氣。

香港:影響到人唔好呀

歐洲咁好航空公司，唔做英航咪做第二間
同澳洲市場差好遠

空軍都出埋
但睇落機師開咁大要求係咪民眾都唔支持？
如果唔係咁強硬應該會有示威

所以人地英國放26日年假係抵既

高尚品德 真心尊重 自問都未必做到
但可惜成間已經中資化

秋後算帳就再罷

推
跪求香港航空業幫拖
只要人夠多就唔得秋後算賬